貸款問題

小弟之前因家庭問題向左2間唔同公司借錢 分別一間借左$22000 每月還$2000 分15期 另一間借左$15000 每月還1370 都係15期 另外呢間仲有循環貸款$5000 咁2邊都各還左3期

問題來了 因為我係第一次借 唔太熟悉 我呢排儲番小小錢 可以一切過清哂 但又想留番小小係身 我應該點做 最好既方法係咪還哂第1間先？因為佢好高息

其實第一同二條數差唔多息口，仲有，循環貸款息口唔會低，可以問吓提早清數係咪會截息，問實條數幾多，計番淨低期數×銀碼係咪真係會截咗息，唔係嘅話就照正常咁供

私人貸款用月份(每月還款日)截數，循環貸款先逐口計

循環實係好麻煩 一日味還本金都係咁罰息 借個時又唔太清楚

第一間47%息好似

借37k 15個月還50k

我係借22000 最後還多7000幾

睇下罰息個d,有d 提早還都要比全期息